<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Debian on katra</title>
    <link>https://katra.ballardini.com.ar/tags/debian/</link>
    <description>Recent content in Debian on katra</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-AR</language>
    <copyright>César Ballardini</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://katra.ballardini.com.ar/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Saluden a Debian que se fue</title>
      <link>https://katra.ballardini.com.ar/posts/saluden-a-debian/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://katra.ballardini.com.ar/posts/saluden-a-debian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Debian deja de publicar en X.  Los usuarios de X dejarán de recibir noticias de Debian, porque&#xA;El &lt;em&gt;Debian Publicity Team&lt;/em&gt; &lt;em&gt;siente&lt;/em&gt; que allí la gente que a ellos les preocupa no se &lt;em&gt;sienten&lt;/em&gt; seguros.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mucho sentimiento, poco raciocinio.  Deberemos acostumbrarnos a estos tiempos que corren.  Tiempos donde el &lt;em&gt;yo&lt;/em&gt; es lo más preciado. Yo, yo, yo. Pero también tiempos donde es muy&#xA;importante el &amp;ldquo;postureo&amp;rdquo; o &lt;em&gt;virtue signaling&lt;/em&gt;.  Donde mi yo es tan inmenso que engulle a los que yo considero débiles, inermes y vulnerables.  Por cierto lo que menos importa es la&#xA;opinión de esos vulnerables. Yo soy el que tiene la opinión.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo instalar Vagrant en Ubuntu y Debian</title>
      <link>https://katra.ballardini.com.ar/posts/como-instalar-vagrant-en-ubuntu-y-debian/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2016 00:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://katra.ballardini.com.ar/posts/como-instalar-vagrant-en-ubuntu-y-debian/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vagrant es un programa que aprovecha una plataforma de virtualización para proporcionar un &lt;em&gt;workflow&lt;/em&gt; simple de gestión del&#xA;ciclo de vida de las máquinas virtuales.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como sistema de virtualización utilizaremos Virtualbox.  Su principal ventaja es que es muy sencillo de poner en funcionamiento&#xA;y además corre en diferentes sistemas operativos anfitrión, como Mac OS X, GNU/Linux y Ms Windows.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La instalación se puede hacer de diversas maneras: con paquetes del sistema operativo anfitrión (en caso que existan como en GNU/Linux),&#xA;también se puede instalar a partir de los fuentes de cada proyecto, pues se trata de sistemas de software libre.  En la primer manera tenemos el&#xA;problema de que la versión que está empaquetada no siempre es la última estable.  En el segundo caso, es muy engorroso instalar toda&#xA;la cadena de compilador y entorno de desarrollo, luego clonar los repositorios fuentes, y compilar e instalar manualmente; incluso aunque de&#xA;esta manera tengamos la versión del «último grito de la moda», cuando salga una nueva, vamos a tener que rehacer todo el procedimiento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
